\documentclass{beamer}
\mode<presentation>
\usetheme{Luebeck}
\usecolortheme{beaver}
\setbeamercolor{structure}{fg=red}
\usepackage{textpos}
\setbeamercovered{dynamic}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{booktabs}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazilian]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{listings}
\usepackage{multicol}
\usepackage{color}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{shapes, arrows}

\title[Arquitetura e Organização de Computadores]{Evolução e Desempenho do Computador}
\author{Daniel Pimentel}
\institute{Instituto Federal de Alagoas}

\date{\today}

\begin{document}

\begin{frame}
  \maketitle
\end{frame}

\begin{frame}{A primeira geração: válvulas}
  \begin{enumerate}
    \pause
  \item ENIAC (\textit{Eletronic Numerical Integrator And Computer}) em 1946
    \pause
  \item A máquina de Von Neumann
    \pause
  \item Teoria de Alan Turing    
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Teoria de Neumann}
  \begin{enumerate}
    \pause
  \item Unidade lógica e aritimética (CA)
    \pause
  \item Unidade de controle do programa (CC)
    \pause
  \item Memória principal (M)
    \pause
  \item Equipamento de E/S
    \pause
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Tipos de registradores}
  \begin{enumerate}
    \pause
  \item Registrador de buffer de memória (MBR \textit{memory buffer register})
    \pause
  \item Registrador de endereço de memória (MAR \textit{memory address register})
    \pause
  \item Registrador de instrução (IR \textit{instruction register})
    \pause
  \item Registrador de buffer de instrução (IBR \textit{instructions buffer register})
    \pause
  \item Contador de programa (PC \textit{program counter})
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Instruções IAS}
  \begin{enumerate}
    \pause
  \item Transferência de dados
    \pause
  \item Desvio (in)condicional
    \pause
  \item Aritimética
    \pause
  \item Modificações de endereço
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Fim da primeira geração}
  \begin{enumerate}
    \pause
  \item UNIVAC I (\textit{Universal Automatic Computer}) em 1947
    \pause
  \item UNIVAC II em 1950
    \pause
  \item IBM 701 em 1953
    \pause
  \item IBM 702/7000 a partir de 1955
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Segunda geração: transistores}
  \begin{enumerate}
    \pause
  \item Bell Labs em 1947
    \pause
  \item 2k (1k = $2^{10}$) para 32k palavras
    \pause
  \item \textit{Instruction Backup Register} para a próxima instrução
    \pause
  \item Multiplexador
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Terceira geração: circuitos integrados}
  \begin{enumerate}
    \pause
  \item Microeletrônica em 1960
    \pause
  \item Armazenamento de dados
    \pause
  \item Processamento por portas
    \pause
  \item Movimentação de dados
    \pause
  \item Controle
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Gerações posterioes}
  \begin{enumerate}
    \pause
  \item Memória semicondutora 1970
    \pause
  \item Microprocessadores
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Evolução da arquitetura Intel x86}
  \begin{enumerate}
    \pause
  \item 8080: 8bits
    \pause
  \item 8086: 16 bits
    \pause
  \item 80286: 16 MB de RAM
    \pause
  \item 80386: 32 bits
    \pause
  \item Pentium: processamento paralelo
    \pause
  \item Pentium Pro: desvio e análise de fluxo
    \pause
  \item Pentium II: processamento gráfico
    \pause
  \item Pentium III: ponto flutuante
    \pause
  \item Pentium 4: multimidia
    \pause
  \item Core: dual core
    \pause
  \item core 2: 64 bits
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Sistemas embarcados e ARM}
  \begin{enumerate}
    \pause
  \item Sistema embarcado: hardware e software
    \pause
  \item Sistemas pequenaos a grandes
    \pause
  \item Requisitos restritos
    \pause
  \item Tempo de vida curto a longo
    \pause
  \item Variações ambientais
    \pause
  \item Diferentes aplicações
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Arquitetura ARM}
  \begin{enumerate}
    \pause
  \item \textit{Arcon RISC Machine} (ARM) em 1980
    \pause
  \item Sistema embarcados de tempo real
    \pause
  \item Plataforma de aplicação
    \pause
  \item Aplicações seguras
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Avaliação de desempenho}
  \begin{enumerate}
    \pause
  \item Ciclo por segundo (Hertz)
    \pause
  \item 1 GHz = 1 bilhão de ciclo de clock
    \pause
  \item \textit{Milions of instructions per second} (MIPS)
    \pause
  \item \textit{Milions of floating-point operations per second} (MFLOPS)
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Benchmarks}
  \begin{enumerate}
    \pause
  \item A = B + C
    \pause
  \item \textit{Complex Instruction Set Computer} (CISC): add mem(B),
    mem(C), mem (A)
    \pause
  \item \textit{Reduced Instruction Set Computer} (RISC): load mem(B),
    reg(1); load mem(C), reg(2); add reg(1), reg(2) reg(3); store reg(3),
    mem(A)
    \pause
  \item Se CISC = 1 MIPS, RISC = 4 MIPS
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}[allowframebreaks]{Referências}
  \footnotesize{
    \bibliography{talk}
    \bibliographystyle{apalike}
  }
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{figure}
    \includegraphics[scale=2]{static/img/logo}
    \caption{\url{d4n1.org}}
  \end{figure}  
\end{frame}

\end{document}
